又一城食肆一餐11件即棄餐具

即棄用品製造塑膠危機！環保觸覺調查發現，香港十大美食廣場濫派即棄用品，單計午餐時間，即在早上11時至下午2時的短短3小時內，堂食派發的即棄用品已逾1.56萬件，其中又一城美食廣場一間食肆，每餐平均用11.52件即棄餐具，單是餐具已有6件，包括膠袋、膠叉、膠匙羹、膠刀、竹筷子及餐巾，同餐並會派發膠杯、杯蓋、調味包、牙籤連紙套，總共最少派11件，顧客要求飲水也會提供額外連膠杯蓋的膠杯，成為浪費之最。

為喚起市民對少用即棄餐具的意識，環保觸覺本月上旬於港九新界10個美食廣場進行實地即棄餐具點算調查，地點包括旺角MOKO食代館、又一城、西九龍中心、沙田一田，得寶商場、樂富UNY、旺角熟食中心，海港城cookedDeli by C!ty‘super、太古城中心Treats、地皇廣場。

調查員於午飯時間即上午11至下午2時，紀錄共106間食肆及4225份餐點，計算之即棄用品包括膠叉、膠匙、木匙及竹筷等，共收集到超過1.56萬件即棄用品，當中以餐紙巾佔最多，達2108件。由此比例推算，全港過萬間持牌食肆每月午飯時間派發的餐紙巾面積，足以鋪滿近86個標準足球場。

調查亦發現，不同美食廣場消耗即棄餐具的差異甚大。消耗最少為「旺角MOKO食代館」，每餐平均僅用0.35件即棄用品。而最嚴重為「又一城美食廣場」達8.78件。

環保觸覺高級項目經理何嘉寶指情況並不理想，將來實施垃圾徵費，最終會轉嫁到食客身上，促請美食廣場及食肆應不主動派發餐巾紙和飲管，採用可清洗重用的餐具，減少使用即棄餐具。

又開工了。

隻肥閪一個人食二人份量夠唔環保啦

反環保戰士要出動了

得罪講句 美食廣場唔用即棄餐具改用
可洗餐具
一定會被人偷 特別係D廢老至愛

咁多間舖
唔用即棄
可以新增幾多個就業職位

好！支持 用多啲用多啲

環保撚傻撚咗 之前走飲管緊係話咁快搞掂，因為唔駛出錢有光環。而家你叫呢啲餐廳唔用即棄即係叫佢俾錢請人洗碗

隻肥閪

夠膽去化妝鋪叫唔好化妝
咁撚多副產品

笑左
D肥膏夠養多個人

又做呢啲阿媽係女人既調查呃經費...

好事，等班環保撚咁串